特朗普回應槍擊：可恥的行為 遭新西蘭總理狠批：應抱同情和愛心看待穆斯林！

新西蘭基督城清真寺槍擊案造成49人喪生，數十人受傷，白人槍手表明針對移民和穆斯林，美國總統特朗普回應事件時向新西蘭致以慰問，卻同時表示「不覺得白人主義有上升趨勢」 ，被新西蘭總理阿德恩（Jacinda Ardern）狠批「應抱有同情心和愛心」。

特朗普周五在白宮橢圓形辦公室回應基督城清真寺恐襲案，他指已致電新西蘭總理阿德恩「表示哀悼」，當他被問到有否觀察到白人種族主義越來越盛，特朗普指︰「我不認為。我認為這只是一小撮、有非常非常嚴重問題的人。」

特朗普有不少支持者是右翼人士，他亦從不在公開發言或Twitter上批評白人主義，是次事件中的槍手塔蘭特（Brenton Harrison Tarrant）更一度在社交網站形容特朗普為「全新的白人身份及共同目標的象徵」，被傳媒問及此事，特朗普則只簡單地回應「我沒有看（自白書）」，又重申「這（槍擊案）是可怕的、可恥的事，可怕的行為」。針對特朗普此回應，阿德恩（Jacinda Ardern）表示「不同意。我希望表達的是，應抱有同情心和愛心看待穆斯林社群。」

在周五的發言中，特朗普只就槍擊案發表簡短回應，及後即將話題轉移至南部建邊境圍牆的事宜，又指美國正處理「入侵者」。特朗普發言時，身旁是一批有親屬被非法移民殺害的婦女及兒童，以及一批警務人員，他表示︰「有時會有謀殺犯入境……大眾討厭『入侵者』這詞彙，但這是事實，是毒品和罪犯的入侵，而那些人，我們不知道他們的身份但也拘捕到，因為邊境安全做得好。」

叫個總理同死者家屬講多次

左膠總理

原來又係左膠總理
你問下d蛔撚同異教徒/離教者有冇同理心同愛心

十年後睇下點 伊斯蘭教入侵歐洲澳洲紐西蘭嘅地步一發不可收拾

食屎啦死左膠